# 字符串

字符串相关的问题在各大互联网公司笔试面试中出现的频率极高，比如微软经典的单词翻转题：输入“I am a student.”，则输出“student. a am I”。

本章重点介绍6个经典的字符串问题，分别是旋转字符串、字符串包含、字符串转换成整数、回文判断、最长回文子串、字符串的全排列，这6个问题要么从暴力解法入手，然后逐步优化，要么多种思路多种解法。

读完本章后会发现，好的思路都是在充分考虑到问题本身的特征的前提下，或巧用合适的数据结构，或选择合适的算法降低时间复杂度（避免不必要的操作），或选用效率更高的算法。